居屋業主問題..

請問居屋業主剛供居屋2年，如考慮再同人夾份買私樓，私樓落埋我名是否可以？或過1，2年先加我個名上去？ 定唔得會違反居屋資格..

google左好耐都搵唔到official嘅答案

唔會違反居屋資格
但你有香港自住物業 買第二套房
要俾從價印花稅 樓價15％ 給政府
唔介意俾稅 就可以

若你名 如要按揭要再減10％
假如銀行最多本身借6成俾你
落你名就最多借5成

依家D人為擴充物業避稅
98歲太座個名都用埋

觀塘凱滙勁搶手 98歲婆婆首置買樓

謝謝回覆 私樓我係打算同正在租樓的另一屋企人夾份買，佢有首置資格，咁係咪可以避左呢15％？定我只係落名私樓都要收15％？

如果買私樓時唔落我名，過1，2年加番我名得唔得(我可以同屋企人溝通好)？

最緊要係合法做到，但我響屋署網站見唔到相關資料

總之落名就要15%，改契咪一樣要比稅，
個個轉名就唔駛收，咁個個都買人頭黎買樓啦...

落你名就要收 從價印花稅
假如兩個人名
是可以扣一半只7.5％或全數15％
不確定

幾年後加名都要睇 你用咩形式去加
送契 買賣 或 遺產
全部都唔係一萬幾千解決到既事

送契仲要綁五年 俾稅
買賣又係要俾稅 同而家俾無分別
除非政府取消從價印花稅
遺產就係人命黎既 可能最平

落你名 係完全無著數 錢多另計

吹緊風要恢復遺產稅，如果40%就好笑

樓都要收遺產稅，比唔起係咪充公？

問下佢地

2006年以前記得好似要俾5-15％先拎到d遺產

真心痴撚線

成班人想搾乾中產，出消售稅啦dllm

較清楚明白了，thanks 再諗諗..

1. 落你名就要收15%

2. 過一兩年後「加」你名，實際上其實就係你「買」佢半份業權，所以又係要比貴稅（因為你有樓）

3. 你所講既全部都合法，只係要比15%稅姐

明白，樓呢樣野真係博大精深...

我一直以為如果同屋企人夾份聯名買私樓，佢有首置就只係計10％，唔知只要我有參與落名，就一定要計15％

首置買樓個印花稅係大約4%，唔係10%
正因為4%同15% 相差成10%，先做成咁大阻力。
普普通通600萬上車盤，已經要比多60萬政府

明白，thanks

更正返 如果層樓6m 係要比多72萬 total 會係90萬印花稅

同埋買居屋唔同買私人樓 要過壓力測試 加埋你名落去=會借少左錢

講笑少少 要夾錢買 你最好計掂條數先去馬
幾十萬首期都要夾 咁樣上車法都幾大鑊
希望幫到你